{
    "question": "Tapai memiliki aroma yang khas. zat apakah yang menyebabkannya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Khamir, yaitu Endomycopsis fibuliger dan Chlamydomucor oryzae, membantu hidrolisis Pati menjadi maltosa dan glukosa. Yang kemudian glukosa akan difermentasikan menjadi asam-asam organik dan etanol yang menjadi penyebab aroma khas dari tapai.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "metagenesis-tumbuhan-paku-385",
            "question": "Metagenesis tumbuhan paku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>serangkaian proses pergiliran keturunan yang dialami oleh tumbuhan paku (pteridophyta). Dalam siklus hidup tumbuhan paku ini, fase sporofit lebih dominan dibandingkan dengan fase gametofitnya. Gametofit tumbuhan paku berupa protalium, sedangkan sporofitnya berupa tumbuhan paku itu sendiri.bagan dari metagenesis tumbuhan paku homospora, peralihan dan heterospora.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Serangkaian proses pergiliran keturunan yang dialami oleh tumbuhan paku oleh gametofit dan sporofit . Gametofit dinamakan protalus,di dalam protalus berkembang anteredium (sel kelamin jantan dan arkegonium (sel betina)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-wanita-hamil-tidak-mengalami-menstruasi-623",
            "question": "Mengapa wanita hamil tidak mengalami menstruasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sudah terjadi pembuahan sehingga proses peluruhan dinding rahim tidak terjadi digantikan dengan proses penebalan dinding rahim untuk menjaga sang calon bayi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sistem-pernapasan-pada-reptil-470",
            "question": "Jelaskan sistem pernapasan pada reptil ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Reptilia bernapas menggunakan paru-paru.Gas O2 dalam udara masuk melalui lubang hidung =&gt; rongga mulut =&gt; anak tekak =&gt; trakea yang panjang =&gt; bronkiolus dalam paru-paru.Dari\n paru-paru, O2 diangkut darah menuju seluruh jaringan tubuh. Dari \njaringan tubuh, gas CO2 diangkut darah menuju jantung untuk dikeluarkan \nmelalui paru-paru =&gt; bronkiolus =&gt; trakea yang panjang =&gt; anak tekak =&gt; rongga mulut =&gt; lubang hidung. Pada Reptilia yang hidup di air, lubang hidung dapat ditutup ketika menyelam.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sama seperti mamalia,udara masuk ke paru2,lalu oksigen masuk ke darah lewat alveolus.gas lain selain oksigen dikeluarkan lagi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-respiratori-penting-dalam-perolehan-oksigen-bagi-jaringan-333",
            "question": "Sistem respiratori penting dalam perolehan oksigen bagi jaringan dan sel untuk ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membantu melakukan tugasnya, dan juga dalam proses pembentukan. karna sebagian besar anggota tubuh membutuhkan oksigen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-siklus-hidup-ubur-ubur-780",
            "question": "Jelaskan\u00a0 siklus hidup ubur-ubur !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Spermatozoid\n keluar dari lubang mulut medusa jantan dan masuk ke dalm usus medusa \nbetina untuk membuahi telurnya (fertilisasi internal ).Hasil \npembuahannya adalah zigot.Zigot melekat pada sekeliling mulut ,dan \ntumbuh menjadi larva yang disebut PLANULA.Planula memiliki rambut getar \nuntuk melekat pada dasar laut ,kemudian rambut getarnya dibuang.Planula \nlalu tumbuh menjadi seekor polip yang bentuknya seperti terompet disebut\n SKIFISTOMA yang memiliki lempeng basalis,mulut, dan tentakel.Kemudian \ntimbullah sekat-sekat yang disebut STROBILA. Tiap buku strobila ini akan\n terlepas, disebut EFIRA, dan akan tumbuh menjadi ubur-ubur baru \n(medusa).<br>jangan lupa pilih sebagai solusi terbaik ya\u00a0 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-filum-nematoda-341",
            "question": "Apa manfaat dari filum nematoda.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "malah kebanyakan dari filum nematoda ini merugikan, seperti cacing tambang, cacing pita, cacing gili yang menginfekai manusia.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seperti umumnya cacing, filum ini pun juga berperan sebagai pengurai, tetapi kerap kali merugikan seperti menimbulkan kakikgajah krn cacing wuchereria bancrofti, infeksi cacing tambang spt americana, dan cacing kermi oxyuris vermicularis yang menginfeksi saluran cerna",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-ciri-ciri-marchantia-polymorpha-734",
            "question": "Jelaskan ciri ciri marchantia polymorpha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Talus seperti pita, kurang lebih 2 cm lebarnya, agak tebal, berdaging, bercabang-cabang menggarpu, dan mempunyai suatu rusuk tengah yang tidak begitu menonjol.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Pada sisi bawah terdapat sisik-sisik perut dan rizoid-rizoid ysng bersifat fototrop negatif.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Permukaan atas talus mempunyai lapisan kutikula sehingga hampir mungkin di lalui air.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Sisa-sisa jaringan talus berupa sel-sel yang tidak mengandung klorofil dan berguna sebagai tempat penimbunan zat makanan cadangan.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Gametangium didukung oleh suatu cabang talus yang tumbuh tegak.\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Dulu digunakan sebagai bahan obat penyakit hati. (hepar).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-ordo-dalam-dikotil-869",
            "question": "30 ordo dalam dikotil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Cycadales\u00a0<br>2.Ginkgoales\u00a0<br>3.Coniferales\u00a0<br><span>4.Gnetales\u00a0<br>5.</span><span>Pinales<br>6.</span><span>Euphorbiales<br>7.</span>\u00a0<span>Urticales<br>8.</span><span>Tubiflorae<br>9.</span><span>Cucurbitales<br>10.</span><span>Ranunculales<br>11.</span><span>Malvales<br>12.</span><span>Columniferae<br>13.</span>\u00a0<span>Rutales<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-bakteri-hasil-rekayasa-genetika-terlepas-dari-laboratorium-d-211",
            "question": "jika bakteri hasil rekayasa genetika terlepas dari laboratorium dan masuk ke lingkungan,apa yg dikhawatirkan oleh para ahli??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "takutnya bakteri itu malah menyebar,dan membuat bibit penyakit.apalagi bakteri hasil rekayasa.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akan menyebabkan\u00a0<span>munculnya penyakit baru yang sulit diobai</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-pernapasan-pada-nematoda-menggunakan-551",
            "question": "Sistem pernapasan pada Nematoda menggunakan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nematoda mengambil melalui permukaan kulit atau rongga tubuh",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "melalui dinding tubuh/permukaan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}